---
title: "Sèrie 3000 del Ferrocarril Metropolità de Barcelona"
---
## Creador

* Marc Riera

## Característiques tècniques

* Any de construcció: 1986
* Constructor: CAF, MTM, MACOSA
* Nombre de cotxes: 5 (dues composicions de 2 i 3 cotxes)
* Presa de corrent: catenària o tercer carril a 1200 V
* Sistemes de seguretat: Tren Stop, ATP/ATO

## Característiques a l'OpenBVE

* Tren 3001-3002-3003-3301-3004
* Cabina completament en 3D amb animacions
* Vista exterior i interior
* Plugin personalitzat (simulació dels sistemes ATP i ATO)
* Megafonia de la L3 inclosa

## Instal·lació

{{< download_obp train-3000 >}}

{{< openbve_notice >}}

## Imatges

<a href="/images/trens/3000/1.png" target="_blank"><img style="float: left; width: 49.5%; margin-right: 0.5%; margin-bottom: 1em;" src="/images/trens/3000/1.png" /></a><a href="/images/trens/3000/2.png" target="_blank"><img style="float: right; width: 49.5%; margin-left: 0.5%; margin-bottom: 1em;" src="/images/trens/3000/2.png" /></a>
